有無人中意睇希臘神話？

浪漫又有趣
伊卡洛斯的蠟翼 鋼練都有引用
普羅米修斯偷火要受無間地獄
邱比特老婆落地府冒險
潘朵拉的盒子
蛇髮女妖美杜沙
仲有好多。。。好多都傳頌後世，為創作帶來啟發
希臘啲神又人性化，成日陰人，善妒情緒化，郁啲就天罰
太陽神同月亮女神老母因為比人寸就殺哂人地十四個仔女
宙斯又好色，仲男女通殺，激到老婆扎扎跳
真係好睇過八卦雜誌

有無中意希臘神話嘅同好？

好睇，有無電影/動畫介紹

聖鬥士星矢

睇過了

啟蒙作
雖然宜家睇返覺得製作好cheap，但係當年覺得超好睇
電影唔清楚

西西弗斯 慘慘豬
普羅米修斯 人類靈光
伊底帕斯 殺老豆

謝。但有電影就好了

之前打PS隻god of war果時好迷希臘神話
成日係到睇佢d故
9唔搭8得黎又幾好睇
例如阿基里斯鋼鐵身體 但係比人斬到腳果忽仔就死
又話咩雅典娜係宙斯個腦到爆出黎

最記得就係宙斯變左舊金雲 係空中射精射到一個女人大左肚

西西弗斯算係咁多個被懲罰嘅人中最扺死架啦
我覺得宙斯真係好奸，根本一早想除去普羅米修斯
呢個唔知 search完 仲娶埋老母

屌宙斯啲情史真係好黐線
講出生一定要提愛神維納斯（唔係好記希臘名）

阿芙羅袋蒂？ 唔記得
佢點出世 無睇過

宙斯老豆斬左宙斯阿爺條J，跟手拋條J落海，啲精血化成泡沫，愛神就從中誕生左啦

呢個moment之前係發生左啲咁嘅事

阿基里斯我無記錯係話佢細個老母幫佢淋龍血 因為淋完龍血就可以有不死身 但咁啱有塊樹葉遮住左左腳腳眼位所以腳眼位係普通人
Brad Pitt套Troy Brad Pitt都係俾人射中左腳腳眼先死

係細個時睇過迪士尼套大力士，個背景都係希臘神話黎，果時已經好迷希臘啲神話
之後玩ps接觸god of war 重正！

龍血 好型
but中左左腳腳眼就死

如果唔係塊葉就唔洗死 套戲拍到個角色好型嫁

所以腳腱畀人叫Achilles tendon
Achilles' Heel意思係唯一嘅弱點
古希臘人想像力真係唔講得笑
古印度佬、莊子想像力又係一絕

在一出生之時其女神母親便將其捉住腳踝放入冥河斯堤克斯里浸泡，但由於抓住的腳踝沒有沾水而使其成為日後的弱點，除去此處之外阿基里斯全身近乎刀槍不入，更是有着超越凡人的戰爭智慧與強大力量，只要祂出戰希臘聯軍在他的領導下就戰無不勝。
睇返wiki佢就另一個講法

卡呂普索最惹人憐愛

唔係浸泡冥河個陣佢老母用手捉住腳跟咩

好似有兩個版本

我聽個版本都係浸冥河，冇聽過龍血

可以試下睇荷馬既史詩？
Odyssey好似好睇d

我都鍾意睇
之前睇過本書
係用星座入手講返啲人物既神話故事

樓上我引左wiki 龍血版我都係聽返黎 可能條友9up

宙斯條撚屌如果睇實自己碌鳩的話過半希臘神話唔會有

玩完god of war 更有興趣

特洛伊戰爭

我記得之前玩god of war第二集
有個boss識隱身
後尾比我地主角屠殺左
睇番d故 發現原來係神話既英雄黎
好出名下唔記得叫咩名
有金羊毛同隱形裝果個

睇過下希臘神話再去玩god of war會好有趣

阿里安
呢套好野黎

好記得小學睇過好大本希臘神話既漫畫書 真係好經典 諗起都好想睇番黎回味

呢套嘢都算係宣傳希臘文化

由細睇希臘神話
我未見過龍同阿基里斯浸龍血
Anyway最bug個位係佢老母捉住隻腳浸完唔浸埋佢隻腳
搞到啊仔比on9仔paris殺死

金羊毛？應該係伊阿宋，大陸譯名 ，我第一本希臘神話就係大陸親戚送嘅 ，btw我記得佢結局幾慘吓。

希臘神話緊係順便睇埋羅馬神話，好多都係講緊同一個神

萬神殿 ，睇羅馬基本上普及哂當時歐洲所有神話

羅馬啲撚人周鳩圍撩交打，接收埋人啲神都唔奇

浸龍血俾樹葉遮住嘅係格羅龍根的指環裡面嘅齊格飛

細個唔識分希臘同北歐神話
大個睇返覺得希臘神話好淫賤

工聯會個ancient greek course好似會同時教ancient greek同greek mythology 有d想去報下

Sor，尼伯龍根先啱，北歐神話

伊阿宋人渣黎
抵死

細細個睇電影已經知佢賤
仲記得係明珠台做
有上下2集

屌動物

其實好英雄同半神都俾班神玩到殘哂，海格力斯同奥修里斯

我覺得海格力斯已經係最成功嘅英雄，結果都要慘死

一出世已經得罪赫拉
仲邊有得好結局

去歐洲睇畫唔係聖經就神話